點解消防員救人都有英勇勳章？

2018年度勳銜頒授典禮今日舉行，一共有282人獲授勳銜。獲大紫荊勳章的4人中，3人為特首林鄭月娥競選時的支持者，餘下一人則是剛由終審法院常任法官轉任為非常任法官的鄧楨（又名鄧國楨）。多名飛行服務隊成員和消防員，在去年熱帶氣旋「天鴿」和「帕卡」襲港期間救人，獲頒銀英勇勳章或銅英勇勳章；亦有消防員因在焚化爐逾600度高溫中救人致燒傷，獲頒銅英勇勳章表揚其無私精神。

去年8月26至27日，颱風「帕卡」吹襲香港期間，消防總隊目黃瑞其與消防員李栢強、蘇智榮和蘇嘉祥，冒極壞天氣在飛鵝山懸崖上拯救兩名被困行山人士。由於其中一名被困者受傷不能走動，亦難以移送到安全地點，黃瑞其、李栢強、蘇智榮與蘇嘉祥作為首批到場消防處人員，在惡劣天氣和凶險環境下依然留守懸崖，更將隨身所有雨衣和保暖氈給予兩名被困者。4名消防人員相繼出現低溫症徵狀，仍以兩名被困者的福祉為先，4人獲頒銀英勇勳章，表揚他們奮勇無私、克盡厥職及專業英勇的表現。

同一救援行動中，高級消防隊長李巍除帶領隊員救人，亦游繩至兩名行山人士所在位置，制定撤離方案。其間他曾被石頭擊中，但仍繼續監督協調整個拯救行動，確保行動順利。他獲頒銅英勇勳章，表揚他執行任務時奮不顧身、專業幹練、領導有方。

消防員李錫熙則於去年9月10日，在圓玄學院營救墮入冥鏹焚化爐的女子。其間他率先闖進灰燼池，承受逾600度高溫，強忍痛楚在6分鐘內救起事主，導致雙腿二級燒傷，今獲頒銅英勇勳章表揚其專業及無私精神。

超強颱風「天鴿」去年8月22至23日襲港期間，飛行服務隊高級機師黃耀康、高級空勤主任霍偉豐，及三級空勤主任陳兆基、曾志浩和蔡澤民，分別出海拯救擱淺斷裂貨船上、遇險漁船上或漂流海面的共29人，其間有拯救人員幾乎被障礙物擊中或拋落海，亦有人險被巨浪沖走。黃耀康、霍偉豐、陳兆基、曾志浩與蔡澤民獲頒銅英勇勳章，表揚他們奮不顧身、專業無私，其中黃耀康和曾志浩分別在2007及2015年，亦曾因在颱風中出海救人而獲銅英勇勳章。

至於三級空勤主任廖貴興，則在去年8月27日船風「帕卡」吹襲期間，出海營救一艘正下沉的貨船上11名船員。當時貨船已八成沒入水中，廖在傾斜和濕滑的甲板上，冒着被沖走的危險救人。他今獲頒銅英勇勳章，表揚其專業無私、奮不顧身的表現。

呢個唔係佢地職責黎？ 佢地可以選擇就咁走咗去咩？
咁醫護人員個個夠日日搵命搏啦